% !TEX root= ../main.tex

\section{Задача 4}

Определим понятие доли дефектных пар ответов классификатора. Пусть дан классификатор~$a(x)$,
который возвращает оценки принадлежности объектов
классам: чем больше ответ классификатора, тем более он уверен в том, что данный объект
относится к классу~<<$+1$>>.
Отсортируем все объекты по неубыванию ответа классификатора~$a$:~$x_{(1)}, \dots, x_{(\ell)}$.
Обозначим истинные ответы на этих объектах через~$y_{(1)}, \dots, y_{(\ell)}$.
Тогда доля дефектных пар записывается как
\[
    \text{DP}(a, X^\ell)
    =
    \frac{2}{\ell (\ell - 1)}
    \sum_{i < j}^{\ell}
        \left[
            y_{(i)} > y_{(j)}
        \right].
\]

Как данный функционал связан с AUC~(площадью под ROC-кривой)?
Ответ должен быть дан в виде формулы, связывающей DP и AUC.

\textbf{Решение:}

Полное решение приведено в
\url{http://www.machinelearning.ru/wiki/images/1/1c/Sem06_metrics.pdf}
выходит первой ссылкой по запросу "дефектные пары DP".

\begin{figure}[htbp]
\center
\includegraphics[width=\linewidth]{dp1}
\includegraphics[width=\linewidth]{dp2}
\end{figure}